---
aid: 9025
zid: 596812
title: "500废的敌人从来都不在外部，而是在内部"
author: Valkyrie
date: 2015-06-15 17:52:26+07:00
lastmod: 2015-06-18 16:24:00+07:00
---

Valkyrie 于 2015-6-15 17:52:26 发表了：

五百废掌握了超越时代的技术和武装力量，进可以攻略大陆，退可以割据海岛。外部力量完全构不成临高的威胁。

真正的威胁是强势的政府，是元老的官僚化。

强势政府会不断的侵蚀元老的权利，最终导致元老院变成吉祥物。一旦元老院变成橡皮图章，元老后代的阶层跌落将不可避免。

强化元老院的权威，抑制以马逆为首的官僚的扩权冲动，保护元老的私权，是大宋政治体制改革的重中之重。

不要被马逆许诺的高官所迷惑，当佩剑贵族变成穿袍贵族，当在乡世族变成宫廷贵族以后，你们在皇帝（马逆）面前将毫无抵抗能力。

握紧手中的元老身份，抵制频繁的紧急状态（战争、土改）。元老院向前的步伐是一个自然的历史进程，人为的加速是一剂抹着蜂蜜的毒药，最终的苦果只会由狒狒来承担。

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-15 17:55:57 发表了：

飞云社的激进派有人认领了啊~~

---

Valkyrie 于 2015-6-15 17:58:31 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 17:55
>
> 飞云社的激进派有人认领了啊~~

所以大陆攻略前必须解决这个问题。不然广东攻略开始之后，政府就尾大不掉了

---

深海巡游者 于 2015-6-15 17:59:12 发表了：

怎么像是在开历史倒车。。。

---

Valkyrie 于 2015-6-15 17:59:39 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 17:55
>
> 飞云社的激进派有人认领了啊~~

刘主任能否在飞云社给咱加个龙套……

---

Valkyrie 于 2015-6-15 18:00:05 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2015-6-15 17:59
>
> 怎么像是在开历史倒车。。。

其实是学美帝

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-15 18:02:05 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-6-15 17:59
>
> 刘主任能否在飞云社给咱加个龙套……

目前同人筹划到了广府班子大组阁阶段。。。你可以把姓名、描述、背景什么的煎饼果子来一套。。。

---

Scat 于 2015-6-15 18:16:47 发表了：

500 人要统治从南极圈到北极圈，从乌拉尔到百慕大那么大地方，外加一些资源飞地，到底应该怎么剩下酱油众

---

心慈手软谢列平 于 2015-6-15 19:04:55 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 18:02
>
> 目前同人筹划到了广府班子大组阁阶段。。。你可以把姓名、描述、背景什么的煎饼果子来一套。。。

记得我正在做广州首都的规划工作啊

---

琼府县办刘主任 于 2015-6-15 19:09:09 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-6-15 19:04
>
> 记得我正在做广州首都的规划工作啊

开封府也要搭个府尹的班子呢，是不是首都广州都要组建地方政府啊

另外，其实国家的 XXXX 研究所里面，给各个非洲小国做的发展规划比他们本国还详细，有幸被教育过一番，大开眼界啊。。。。当然这些规划的前提是让中国政府主导一切。。。

---

心慈手软谢列平 于 2015-6-15 19:15:05 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 19:09
>
> 开封府也要搭个府尹的班子呢，是不是首都广州都要组建地方政府啊
>
> 另外，其实国家的 XXXX 研究所里面，给各 ...

首都也是要有市政府的吧，不过我估计是分成各个区域的

发展规划那是发改委的事情，也就是政务院+企划院联合编制，主要是产业。

我做的是狭义上的规划，分总规-控规，再加上修规和建筑景观 2 个大层面（比 21 世纪的步骤简化了）

---

一介草民铁面人 于 2015-6-15 19:28:56 发表了：

还权于民才能保证子孙后代平安

---

Valkyrie 于 2015-6-15 23:25:28 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2015-6-15 18:02
>
> 目前同人筹划到了广府班子大组阁阶段。。。你可以把姓名、描述、背景什么的煎饼果子来一套。。。

名字：瓦基里

瓦基里同学是国内某三本院校暖通专业毕业，穿越前在工地干了几年，觉得实在无聊，就跑来穿越。

穿越后在梅总手下当水电技术员，继续做无名之辈。后来对临高愈加浓厚的政治气氛不爽，准备出外发展自己的基本盘，为未来的反马反文做准备。

报名进入刘主任幕府，被发现反贼思想（政治理念如主贴），被引入飞云社。

轻微 ed，有阳具崇拜，最大的梦想是私有化旧时空的珠江新城的土地，恢复珠江新城那一座座高耸的阳具！ 攻略广东期间，与刘主任搭班子，职务是元老院土地事务委员会（新成立）委员，负责协调占领期间的拆迁工作和天地会的圈地工作。

---

Gressxp 于 2015-6-16 00:57:28 发表了：

原来是要有 500 个龙傲天嘛

真逗

---

璇瑢子 于 2015-6-17 07:07:57 发表了：

这是不可逆的，而且很快还会产生新的利益集团

封疆大吏们。。。

---

璇瑢子 于 2015-6-17 07:42:51 发表了：

而且更可怕的是党争。。。

如果 500 废分化成 2-3 个团体，互相之间对立不断加深

内部割裂是很难有解决方案的

看看最近论坛感觉也不会太遥远

最关键的是 500 废其实名没有很多完全属于个人的势力范围，所以很容易出现团体直接人数相差不大而实力相差巨大，比如控制强力部分的团体

这种割裂一旦开始后果不堪设想。。。。。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-17 09:55:29 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-6-17 07:42
>
> 而且更可怕的是党争。。。
>
> 如果 500 废分化成 2-3 个团体，互相之间对立不断加深
>
> 内部割裂是很难有解决方案的 ...

还不是因为某些人想比元老更元老

---

璇瑢子 于 2015-6-17 11:35:57 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-16 20:55
>
> 还不是因为某些人想比元老更元老

这是两个概念

因为利益或者理念而产生的裂痕

也会因利益或者理念而不择手段，

这和比元老更元老是不一样的。。。

---

绿影蓝刀 于 2015-6-18 10:43:24 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-6-17 11:35
>
> 这是两个概念
>
> 因为利益或者理念而产生的裂痕
>
> 也会因利益或者理念而不择手段，

把自己的利益和理念凌驾于其他同伴的利益和理念之上

这不是想比元老更元老是什么？

---

璇瑢子 于 2015-6-18 11:40:27 发表了：

> 绿影蓝刀 发表于 2015-6-17 21:43
>
> 把自己的利益和理念凌驾于其他同伴的利益和理念之上
>
> 这不是想比元老更元老是什么？

假设党争的缘由是如何对待大萌臣民，请问自己的利益在哪？

大家都是在讨论集体利益和理念

---

在家睡觉多舒服 2 于 2015-6-18 15:15:59 发表了：

> 璇瑢子 发表于 2015-6-17 07:42
>
> 而且更可怕的是党争。。。
>
> 如果 500 废分化成 2-3 个团体，互相之间对立不断加深
>
> 内部割裂是很难有解决方案的 ...

重演罗马共和国末期互相清洗故事……那样多好玩啊。看看有没有双胞胎兄弟参选执委会主席

再看看有没有大陆派遣军指挥官回师海南岛靖难强渡琼州海峡

---

杰肯斯凯 于 2015-6-18 16:24:10 发表了：

导致帝国陷入目前的发展困境，元老院与归化民人民内部矛盾激化的痼疾在于元老院自身体制问题。

——《南方春秋》前主编 前元老院协调发展研究小组成员 杜某某

---
